[工程屍]2020 準見習工程師 搵工情報&失業調查（19）

繼續討論

[工程屍]2020 準見習工程師 搵工情報&失業調查（18）

留名

原來haeco都算client 無去筆試btw終於收到hke apt test

disney已出interview 下係咩? task都未收到wo

我抄舊表架咋巴打收到消息就幫忙填下個表講下背景造福大家

留名
MTR出咗official offer?

個表可能錯嘅,各位可以幫手改

唔知有冇 CLP offer 流到俾我

aecom civil 派左2nd in 啦咩......

Lm

MTR幾時出左offer
今日打去問仲未出曬

Hke係港燈？

Hke 連apt test都唔比我

幾時收到ching?

今日5點幾，但新年前上個post已經有人講左做完好耐我都以為自己無

未

介唔介意講下咩discipline?

唔通第二輪？幾耐之前都聽到hke 出apt test

分discipline掛，上次聽完有apt test之後無聽過有second round

Towngas出咗interview
不過postpone咗屌
佢今年會唔會cut埋

中國佬出咗offer?

出左 不過又開返application

出左

大概幾時出㗎，我上兩個星期先去in

人工有冇30k?

in問你d咩?

今個星期收email

Same

30萬yen

個幾月之前已經做左apt test
估唔到apt test都有第2輪

上年都冇請GT cut都唔出奇

上年22k

mainland stream?

HAECO GT做咗group in知唔知下一round出咗未

收到atal interview不過我要改時間

Me?

yes, 佢話要睇睇有冇其他時間ok, 希望佢唔好唔理我啦
都係想有份工姐

Apply左無回音

我apply左好多都冇回音

我都係

Hk

有無有收到Arup offer?

上面有位ching收到

上面得一位Ching 收到geo team, 想問下有無其他team 有消息

個陣有冇講幾時有下一輪

無 我做完apt test甚至已經唔記得左HKE

TG 2年請一次GT

有冇人有金門gt 協興aco 消息 interview/offer

工程自古空餘恨
此恨綿綿無絕期

咁今年應該會請架

又一日

offer god, interview god

加油巴打

上面巴打講arup 係呢個星期 即係聽日同後日

乜interviews 同offer 都無

You are not alone

We are not alone

可以考慮轉行 脫離地獄

年年大把人叫唔好入行
又係都要衝黎送死

收到CLP offer email

恭喜曬想知收到mtr/clp offer既人會唔會繼續in其他client

今年有offer真係sub仔都要攬住先
好多人本身諗住轉工都hold住先

通常入到client嗰啲人係有齊全部client offer

冇得CLP offer

好似幾好福利

Ching 都收左email ?

Yes ar

Hi future batchmate

相認，in 你後一個同你吹過水

Ust? Nice wor

你地係咪都係3月6覆

新輝出未

有朋友公司請緊2個junior engineer

Electric Engineering

有興趣pm

兩年前叫人唔好入行 比人屌 以家真係食花生

對呀

仲想in埋其他 點搞好

咁多chance

幾點send畀你

仲有港燈

Mech嚟講，係咪ust最易有clients offer

點睇都係hku

Disneyland有咩咁筍？

完scheme 後，EE大機會入CLPe,chemical 同 mech 多數留係power plant 做monitoring 同 maintenances

人工福利晉升呢？

不過今年開始Clp 同Clpe d welfare 一樣, 唔使返廠可能仲好

Scheme A 易移民咩？

姐係？

如果唔考牌係唔係就一路都極低人工 同普通fm有咩唔同

同埋知唔知ae咩價位

未收到CLP Email

巴打咩major 之前有收到電話？

你個名

EE
收到呀
上到嚟見到咁多人收到Email有啲擔心

有得揀係 other industry>>>>>>>>client>consultant>mc>sc

有得揀就唔讀N展啦

有得揀記得揀client，雖然都係做狗

原來都係當client咁睇 ？姐係好過contractor 好多？

梗係

非三大 應該難
想問下師兄consultant難唔難入？
同埋中電係咪非三大唔使諗咁滯

中電大把 poly 人入喎

做下intern 識多啲人 識下啲師兄
搵工就輕鬆好多
利申：你師兄

2021 energy engin grad
好驚搵唔到工有冇好推介....gpa差唔多3....

嚟緊Schneider Electric HK會開Energy Scheme A Training,遲D可以留意下

識人ARUP structural 出緊offer

Mola mola

想問下分maincon subcon係咪睇個名
同埋聽過有師兄講w記有手有腳就請 係咪wsp?

係打電話定email？今日收到？

有冇人update 下個list

電話，今朝收到

幾錢人工？

仲有三個鐘又一日

洗咩 update
除左 client，其他公司 offer 出到 8 月都仲出緊

有冇人記得當年鏗哥攞咗幾多個offer

講野唔好太有自信啦 一陣人地唔比offer你咪盞傷心

你令我諗翻起上年個post

佢聽佢啲上左岸嘅師兄講姐，我諗佢無心嘅

W記肯請都未必做得黎

想問W記12/1月報，依家仲未有回音，咁我應該幾時再報？定係已經收左皮

等下啦 7月都仲請緊人

咁佢係錯
頂撞佢有咩問題
唔通下下yes就叫岩咩

去interview點解會頂個interviewer

香港係咁㗎啦
你估好似美國咁鼓勵人學習鼓勵去思考咩

唔驚，好多時 3 4 月會再出多幾輪 interview

後尾聽返啲同學講，wsp 有得 home office，又有連儂牆，做野係辛苦但係都幾人道
同學做落感覺都正面

鱷魚淚
wsp俾offer 你咪又係不了

鏗哥做左2年野圓滑左好多

仲有幾多位ching收到arup structural offer

睇點樣比較啦
前幾頁都幾個中電 offer，的確唔洗揀 wsp 嘅
只係想講比其他 ching 知唔洗咁驚姐

返工比老闆屌得多嘛
到依家都係成日都講錯野

連interview都冇

之前去到 5 月仲有人 in
你驚咪 email 個 HR 煩下佢，update 下 GPA / CV 囉

+1

Agree，工程係外國無咁低賤

見過鏗哥真人好難想像到佢幾年前係高登連登咁癲

offer god
interview god

鏗哥有冇近照等我唔洗用張舊相黎拜

唔知今年arup structural 請幾多人呢
今日已經有人收到offer，好驚派哂

究竟aecom 幾時出second in 呀

我好想轉工

同求
但佢second in係group in嚟唔知會唔會cut

請問收到Arup structural offer嘅人係幾時interview?

個個都咁諗

機電多數都係sub仔架啦
Wsp就應該唔難有offer既
同年有幾個入左 消失左

15/2

想問下啲intern 做constructuon
係咪要自己去考個綠卡先？

要 唔係落唔到地盤佢請你把鬼咩

有冇人 in Atal gt?

interview 都未收到

你幾時交
我一月頭 apply
早幾日收到下星期 in

咁又唔係喎，岩就岩，錯就錯。
無料又容不下講真話既大佬，唔係唔跟好過跟咩？
無咗個offer, 都塞翁失馬焉知非福呀?
親身見過觀塘JXC都好多扮四條

負皮既咩料，分享番arup仲有出下輪interview都負

成日吹到間野弱智都入到，事實間間interview點都要有一番咁上下準備，除非你好叻啦。

我都收到, 但撞左時間

琴日做完written test，HR話成功既話下輪就直接individual in ，再過埋關就出offer，既係written > board in > offer

巴打咩科?

shitty

撞咗咩

上堂要take attendance 仲要d科個mean好高明明已經將d堂集中曬去1日, 結果咁都中

Ching你咩major
我係online in左先，直接就in team leader ，今年唔係in完先written?

In 咗team leader
唔知下一步係點

你講緊arup定aecom？ 樓上講緊aecom喎

無知一問 city bs係咪好過poly bs? adore#

aecom既巴打係咩 major?

鏗哥可唔可以分享多啲EMSD嘅工作點滴

《一日一界別 — 工程界》

截至2019年工程界功能界別登記選民人數只有9441人，距離光復此界別至少尚欠1900個人票。

選民包括根據《工程師註冊條例》（第409章）註冊的專業工程師及有權在香港工程師學會的大會上表決的該會會員。

相關資料：

用填表機一分鐘搞掂：

手動填表：
).pdf

點解唔同以往請hku ust poly ge ME/EE 而要bs仔 唔同開始轉造mains所以prefer bs major
btw聽講city bs係建造業近乎不存在

唔通開始

我以為分開兩個discipline 收 一個bs一個mep

其實呢層我都唔太清楚
唔知有冇巴打可以解答

Send要選靚時間
上午九點send 人地hr 食完早餐一開電腦咪睇到你個email囉

有冇人有金門graduate trainee 協興aco 消息 thanks

唔好搞笑啦ching,有名你叫shitty
Shitty仔唯一優勢係行火scheme唔洗補master

關咩事

入到嘅個班人咪話好易入
同入U一樣

好正 ching一定好勁

自膠

你yr4先睇工程post啦
依家你係度鳩up 好尷尬

對唔住

Aecom唔清楚
但wsp/meinhardt 好似年年請好多人

年年請好多年年走好多

咁係因為年年都走好多人

今日又星期五

happy friday 都唔開心?

又一個星期了
offer god
interview god
help help me plz

咁辛苦搵工 到頭黎發現個個都係為左入政府/client同流合污

我冇報過政府/client

我都無

有冇人報左Atkins grad project Manager ?

Fg Post?

金門出緊interview

中電offer有冇24k

Yes 你有冇報

CHING幾時apply?

Now 23k
April調整完再知final
咁既環境可能仲低

我in都無得in

Ching你有外國offer，咪玩啦

十三個月 加bonus?

Yes, bonus subjected to performance

又過1日了

佢封信話not less than 23k wor

係bor, 冇睇到

但係我諗照係23k

又要等下個禮拜

繼琴日朝早有個收到arup structural offer之後今日有冇人收到call

岩岩收到wsp email話下星期會有interview安排

有無人收到Arup civil offer? 打去問過話咩proceed 緊, 係咪hea 緊我? 利申15 in

點解我可以連wsp interview 都無?

我冇aecom

雖然我有AECOM interview, 但皮已收

問左咩

same

你咩field 先?

應該BS/MEP/Civil都未出 我見未有人出聲

希望啦! 佢話有消息會一至兩個星期通知
offer god

mo

Ching你識人收到arup str offer知唔知係幾多號interview ？

15/2 之前答過

見到專收ive仔的監工 二級都去到接近23k
而家讀緊degree，咁叫價人工係咪都應該有25k

Sor

Ching你係打返收interview call個號碼？

係

唔該

18k ot到12點就有

越低層越高人工

師兄，而家出面得18k?
雖然而家year 3
但見到ive要求的監工已經23k,咁我自己讀左人地一個degree，叫高過佢1-2k，已經唔算過分
唔會人工唔相等，degree仲要抵ive仔人工5k
唔係好信

唔好以為degree一定所有方面都勁過ive啦！人地職業培訓做practical 野勁你幾班

有咩出奇監工講求經驗，冇hd學歷都高過degree fresh grad啦

下年開始搵工你就會信

Fg 0經驗 ive grad 做監工23k？

落地盤實高架 仲未計貪污大時大節又唔同理由收片

Civil

唔同field

我見到政府的二級監工，high dip要求
今日政府加左人工，見到起薪22.5k，做3年已經27k
我記得佢哋部分有ot開，咁做3年已經過30k
見就咁諗我點都讀多人哋一個degree，出黎揾25-30k，出面公司應該都會比到？

ceg 起薪都無25-30k 訓醒未呀ching

唔好諗得咁美好 另外 degree真係唔係啲乜

有幾多個FG入呀？未做過野點做監工，啲工具都未必識認啦

唔好覺得多個degree好威啦，工程呢行 經驗先係最值錢

同你講，政府/Client請個GradE都未必出到25k，唔好發咁多夢

好天真

Individual in? 咩discipline?

冇講我mep

main con apply 4間一個email都冇收到

重點係 high dip要求唔代表high dip學歷就入倒
講真 監工呢啲位你讀埋master先出嚟都可能唔識做啦
做地盤好講求經驗㗎巴打

真係想知上面位天真巴打係真心定點？

8% -16%annual salary ma

人哋讀到三大加master 都係報WS/TO 咋🤣

0-16% 仲以為13個月糧加8% 咁正

你諗多咗啦

唔會咁早，連CLP都係啱啱出offer，你過多一兩個月先講啦

但好似好多人都話收到main con interview喎

有fd收到金門offer3月尾簽約

咩 discipline?

大學雞入consultant做野啦
兩年之後你知自己想要乜

呢個post十個有九個係度鳩up 回覆都費事

咁快做老屎忽

Agger，但係consultant 中層真係好缺人

building

Fellowship?

我都收唔到

多謝你啊希望唔好連cv scan 都過唔到

宜家先就3月已經諗緊wsp啦？

其實轉到client都唔夠班親生仔升得快
入咗政府E 除外
基本上入唔到client GE 可以轉行或者等下年

一個人冇能力 去到邊都係冇能力

ATAL,咁睇唔開，Me仔小心派你去污水廠項目

迪士尼等收皮

KONG U,poly呢

海洋公園都減人工，仲迪士尼？

Poly BSE校友係工程界做大佬，勁人，一定多過city啦，上面巴打講得岩，city仔多數做Fire service

咪就係，Kongu polyu 每年都好多人入MTR 同EMSD

Hku mech好似咩都學唔到

polyu EE宜家前途點樣

讀大學就係識人多過學野

學唔到technical嘢唔通識人就完全唔使識technical咩

根本呢個年代就唔興做consultant
身邊d成績好既同學冇client做都唔會做
佢地係寧願做main con
大果幾間main con都會推到人charter
仲會借埋你過去consultant做幾個月學design
仲要依家好多design build工程
main con先係consultant上家

Kong u食校名

俾人問多兩問就知無料啦，最後咪一車車入sub仔，半年唔夠就轉行

考紀律部隊lo,年年都十個八日考督察，主任

其實通常轉去邊

係咪GT

根本hku mech除咗hku個名之外，根本無咩競爭力容易攞hku個名轉行都算係一種優點掛

幾時in

towngas gt係咪好難入

入細sub = 做狗

推呢個

岩呀

我都係fellowship
有無人知應該跟普通程序send CV定聯絡舊上司
但聯絡舊上司成件事好odd

唔係話consultant 易d考牌咩？
考慮緊做consultant 定client 好

一定係client

Client 有咩好？
Civil/ structural 都係client 好d？

一個係肚餓既狗，一個係有零食食既狗

緊係client啦 做過下家你就知幾慘

完全同意，除非你係m底，仲要係好m個隻

就算係大consultant, 都有機會比client吊

讀細電想問下CLP GT好唔好做?

話唔好做你係咪唔會報？

我未grad但可以apply award
如果apply左grad完就一定要入去做GT
所以先想問下入面咩情況

有得揀唔好入呢行

Hr會主動搵你 或者你係recruitment talk同佢地講聲就可以

稱得上易考牌只有做政府 AA MTR CLP ARUP
其他就算你做client定consultant都唔會係易d
不過識揀公司都重要既 起碼做野training正規d
多數都係大公司 ATKINS WSP AECOM MEINHARDT MM JRP 金門 協興 ATAL
好似做中國佬果啲就死得人多

你accept佢個award就一定要畢業返去 同埋做一次intern, summer or sandwich
佢資助你final year學費
Apply左佢award 你再諗啦

細 consultant

我都apply咗其實咩background機會大啲

其實好簡單 高gpa同個人正常
呢行太多唔正常既人

港燈都難？

Civil /structure只可選擇CEG GEG 出面一定做到狗都不如

點唔正常法
同埋想知工作環境點? 多唔多ot

可唔可以講下呢啲公司有乜formal training

consultant 除左ARUP係人中之龍，其他都係垃圾

望下自己學校啲奇奇怪怪果啲咪係
少過consultant 囉 你fg做咩工都唔好諗住準時走啦
你電既話做區 咪有時有得出完afternoon site咪早走

要幾高係咪要爆4

人中之龍係指身體特別捱得？

唔好搞笑啦賣鞋識人行scheme連site都冇得落

一星期OT 30-50個鐘，捱夠6-8年，之後考牌
應該人中之奴

係 因為佢都唔請人

推遲到幾時個interview

人中之龍就唔會做工程

做structural基本上都無site落架啦

Scheme A寫明要落架，冇得落既仲叫做嘢正規咩

有得揀就唔好諗咁多 入左政府先
而家私人市場只會越黎越閪
做乾收銀又冇錢 又要ot 唯一諗到既好處只有呢段時間其他工食哂屎 而工程狗仲叫做有份工做有份糧頂住...

冇site安排比你咪唔比你完lor

梗唔係啦
一年咁多n賤 邊有咁多ARE位比你做
AECOM就可能得 CM wong果d就比唔到你啦

Ching你睇睇scheme a requirement 先啦，secondment is a must

你話老作落去就唔同講法
事實就係好多n賤都無落過西

3.6 可以試下

攞到3.6 up，報emsd好似仲好機會都大

offer god
interview god
help help me plz

GPA對考emsd/client無幫助架喎

林浩文更擔心土地供應來源，相信新界北會是繼啟德之後的土地供應來源，但估計未來數月政府賣地持續緩慢，因此建議政府盡早確立時間表，開始進行諮詢和作出全盤規劃。
同時希望港府加快研究填海、人工島及東大嶼發展，以及加快審批「土地共享」項目，預料發展商把手上的農地與政府共同發展，加快土地及房屋供應及釋放土地價值。

唔止沒基建
依家政府缺地私人project都做唔惦
仲入行真係自挖憤墓

AA有，其他無

結果咪無曬中層 一係就高層一係就GradE
GradE死做無人教交d垃圾design出黎 完左Scheme仲係傻下傻下
其實好多垃圾公司都有咁嘅情況 但係我一直都覺得作為其中之一賣鞋根本無資格同A字頭果d齊名 講到佢好似係業界龍頭咁

中層好多入左政府
近幾年年年一百幾十咁入CEDD
未來退休潮又完
又沒大愚
有牌都仲要做留係收乾做N展仔
怪就怪你老母點解唔早幾年生你
食到10 大基建
依家有乜
武肺同民主攬抄lol

100% true
利申： 賣鞋做緊低層狗

做client啲人就話禁早入client乜都唔識比判頭玩死
做contractor啲人就話係地盤睇工人做野學唔到野
做consultant 啲人就話做死一世consultant

利申：做過main con, client

Kong u最多

係fg唔鍾意做consultant, 冇話興唔興，做consultant 人數一定多client好多

入大sub=狗中狗

似乎做地盤工人係最佳選擇

如果讀唔成書，做紀律部隊散仔或地盤工人好過做飲食、運輸、文員

但非野雞大學生做工程界Contractor / Consultant 唔值，間間公司都話無錢衰過則樓/Big 4

見到出面to，又係讀ive的要求
同埋無需經驗的要求
咁其實我仲有一年出黎，但見到ive要求的to 做10年已經有4萬，今年加埋人工已有44k
工程有大家讀到咁差，人工咁低，
之前監工都已經22k起身，咁出面都唔會低啦
如果比監工 to仲企，咁咪過過fg都選to 監工，唔好玩啦師兄

錯字多到
Btw 你有冇睇過啲job ad同salary report架

main con出得起錢
如果前景 學野係同consultant差唔多
睇唔到點解唔做main con
我覺得依家入大main con仲高要求過顧問

用垃圾語音
咁但見到ive出黎都有20k以上
咁當degree一樣人工都有20k
咁已經被其他科的fg高少少

起薪高少少係事實，升幅低都事實

無20K 唔好講自己做工程
講自己做狗好喇

咪話監工/TO好少請FG，佢份人工係買你經驗，而唔係你張cert囉

政府請GradE都係出24k，你認為你出面會俾到幾多錢請

仲有公務員比出面高人工是常識吧，所以先有好多人目標係入政府

出面做餐飲無爆武肺之前都有19 啦

咁有d人係中意坐寫字樓
但入唔到client
咪做收銀囉
呢樣都幾睇性格

呢個真
做contractor定consultant好睇性格
如果係consultant性格但夾硬做contractor只會仲辛苦 調番轉都係
係到吹水或者好易 講到好似做contractor同consultant嘅分別就只有錢同埋番工地點咁 但係實際做起黎兩者嘅mindset/用到嘅skill都唔同
如果可以我覺得係大學時代如果唔清楚嘅盡量起碼番2份intern(consultant同contractor) 因為直接去office睇就最容易明白
見過唔少人其實唔知自己想點 Grad左是但有工就開 到番工做落先覺得自己其實根本唔鍾意做/唔岩做 好彩就比你轉得番 但唔好彩就成世
當然如果你無所謂 多錢就得 咁d site allowance一定係最吸引

24k? 有咩

哇屌宜家emsd咁高人工
想當年完scheme都係得20頭

sorry 今年應該得23k多啲，未到24k

咁得閒睇晒你份fyp

2月頭apply 宜家毛都冇條

其實都冇

我覺得你可以考慮定轉行了

其實工程出到黎都唔差，人工睇落都唔差
懷疑係到唱衰，叫人唔好入行

已經分唔到你係假膠定點
咁多巴打講完你又聽唔入耳 咪撚問啦好心

究竟有冇人知towngas以往會請幾多人？？

人工睇落都唔差
上網睇個政府TO就係到FF好景 其實你知唔知TO係做緊乜
唔講TO 地盤d科文乃至工人可能仲多錢
但係做n賤有人Chart完ISE都唔過30k

往年都唔請
佢依家postpone咗連請唔請都唔知

聽日星期一
開始復工

offer god

金門出左offer?

揾工緊要 但各位ching都要注意衛生 身體健康呀

毅進仔都25K

考PC 做無間道幫手足la, 仲要26k

TO其實白紙一張好難入到

其實尼到有幾多人係考佐牌？

見習工程師post

考牌係需要做到個岩用既project ，加你上揾到好材料，加呃到人就考到，你夠勁的，亂講你做過某個project 都得。

有冇design experience 同考牌冇乜關係，你up 到theory 就得，姐話讀書野。

政府考牌就易啲，因為會有人帶住你，一個星期上一日堂。consultant 就睇運，有冇岩駛好用的比你，冇的咪考多幾次實考到。判頭有冇牌都冇所謂啦，得一個簽名佬就夠。不過近年判頭多佐人考到牌

用General Experiences Route考既話，成功率係咪低好多？
CPD果啲又洗唔洗搵人簽名？

正常人都係考英國果個，hkie我唔識

冇聽過FG可以入到去做
以前行左2年乾收銀scheme去in ws都係10問9唔識

聽日星期一啦
offer god

in Client 如果英文唔得，第一round interview/apt test都可能過唔到，人地都唔洗哂時間睇你張transcript

搵工果陣，經歷到有人gpa低你好多 但人地有second in，而你就first round就88都唔係新奇事

巴打係指用英文present嘅能力

有朋友First hon都入唔到，比人問到口啞啞

政府要填分紙，學歷儀容都計分

ching舊年報？

點解咁問

今年冇開位冇人討論 純粹想八下AA

就好似隔離ws/to post話齋
當所謂ive要求嘅ws/to 都去到22k
就開始有部份做咗一兩年又自覺難考倒牌嘅u grad去報啦

有咩唔同

有冇ching有金門gt同協興aco消息

睇你做咩job 識咩人簽名 你識D 咩

幾時先有call

consultant應該咩性格? contractor又應該咩性格唔係好講嘢文靜毒撚，應該做contractor定consultant。

我冇
等其他client

轉行啦

好似有手足開左個channel 講有咩工
睇睇 -

大老細上連登

有冇人有2020 engine intern消息？同埋有冇人收到Cathay pacific . Intern interview?

有冇咩建議先

點睇精進？

有冇人有aecom 2nd in 嘅消息

有冇人係email send既0回音
你地title係咪Application for xxx
內容打幾行就ok? （本身有cover letter

我都想知

Wsp出咗video in
不過唔係好明，即係全程係單機？

+1, 我諗應該係

係
唔洗太緊張既
到7，8月就有2手飯食

我以前send就email內文同cover letter一模一樣

Yes 錄影 佢會彈條問題出黎

ARUP 叫左補transcript

完左2nd in 定written?

ching咩discipline ,幾號in?

收到

啱啱收到"志和承建"既電話話星期三去in, 睇番佢個招聘廣告fg civil 得13-15k ,1星期6日,每日10小時。間公司官網都冇，有冇人知伏唔伏? 定還是咁既社會環境都照Say yes?

P.S. 有send過好多CV(WSP,Atkins,Chun Wo),無回音
剩係in 過MTR,應該衰左。

有邊位ching in 左Arup civil?

咁既人工比鬼做

yes左先 你咁既時勢 有一個offer好解釋過無offer 空窗期好難解釋 再者依家先3月 你咪當水泡先囉 仲有好多時間既

去完IN成功左都可以唔接受個offer架?
如果接受左仲可以騎牛搵馬咩?
(姐係你仲邊有時間去其他公司In)

尖沙咀金時商業大廈 應該超舊

咁我無了

consultant啦 contractor會比到你好多社交上嘅衝擊
性格好難一概而論 但粗分嘅話的確就係out唔outgoing同埋對學術知識嘅追求有幾大 呢樣讀書果陣都易睇到

岩做Consultant嘅通常感覺比較著迷於學術野theory果d 呢樣野好易睇 一同佢傾d course work就會知 對佢地而言Contractor就完全比唔到機會佢地去發揮擅長嘅野/活用大學教嘅野

岩做Contractor嘅一般係口水多 世界仔 易同人混熟果類 但係對學術嘅興趣無咁大 例如你問番佢上個sem d野佢會話完全唔記得 呢類人如果封住佢地係office會悶死佢地
再者Consultant都唔係純做design 好多時間都係屌緊文書野 特別係做Civil

另外就係呢2樣野唔係對立 2者都岩做/2者都唔岩做嘅大有人在
好多人Grad果陣乜都唔識 但係係Consultant比人屌幾屌就自然識
都係果句 呢d口講好空泛 consultant做乜contractor做乜上網一早大把人講過 但係岩唔岩自己呢樣野 始終直接做2個月就最易感受到

10年經驗 CEng 留名

但你係IT定ENGINE?

可唔可以分享多D?
有冇接受到offer?
面試過程係點?

thx巴打

正常無咁快開工 fg應該7/8月先開工

20K 咁高既~唔怕佢唔請咩?

molamola

有無師兄in咗Build King

其實會唔會in同一個discipline但唔同組既interviewer會唔同時間出Offer？

我覺得唔會，同一個discipline應該會同日出

工程比狗做

會，上屆唔同interviewer會唔同日出，隔左兩星期，唔知係咪二手飯

我估係二手飯啦！睇黎仲有希望

我今日打去問話未有結果，唔似打發我

Ching 咩discipline 幾時in?

出左？

傻啦，唔好太認真
一日未俾offer 你個offer 都可能係打發緊你

15號晏就 str

我個fd 15 朝早 str 出左offer喎，會唔會大神出先？

所以先問關唔關唔同interviewer事

不過希望出左offer都要二手飯食

做過intern個d係直接panel in

好勁好想幫佢含

WSP等人用呀 快啲入黎幫下手

Ching 我都收到呢間 唔知去唔去in，好似伏到PK, 我係上年grad 上個月裸辭， 唉真係好難， in幾間而家都未有offer 好灰 介唔介意一起傾下？

有冇人收到arup environmental offer

可唔可以幫你含?

冇回音

你想傾咩 我今年fg 對間firm一無所知

已經過3，又做過2份intern 都唔知佢想要收幾勁既人，只係一間WSP

今年個市真係差

我覺得佢係比人reject offer得多所以先唔咁早派姐，等多陣

唔關勁唔勁，只係未排到你姐

希望啦 好想做transport

有無人in過 其士 中國港灣(振興) 均和？

市道唔好連wsp都狗衝

上年in WSP STR 傾成個鐘 最後無offer

其實多唔多人做一年野再報 gt

真
晒時間

年年大把second up fg入

一份written test考曬 bending moment, force method, moment distribution method

contractor civil fg 13-15k? 唔撚係呀嘛
認真就算市道唔好 最低都要18k啦

我都係岩岩見到有人話呢間出手低到呢個程度

講真 如果有offer 我會話收18k
睇下佢點囉
如果佢壓價17k係底線
我寧願免費做一份我鐘意既firm
都好過收少少錢但後悔

上年非三大FG 去一間無前途 無Scheme 既local consultant做str 上個月裸辭 講真 有得選千祈唔好做str

2.9有冇機

係咪中國港灣（振華）？

15k甘都做真係頂爛市

Second up都係入wsp咁arup係咪淨係收first hon

Aecom有second in未

想知大家如果真係失業會點

認真 係

差唔多

Ching in成點 有無比offer？

攞到first hon都要入consultant 做狗

港灣有做過intern，覺得一般冇apply

香港 civil太多u grad
Hku Ust Polyu Cityu Thei 珠海 rmit
仲有一車車海外大學
根本太多供應 質素又低
Cut到得看hku Ust Polyu 每間100個就差唔多
根本依加gradE低人工過draft TO pc
所以用曬gradE做D HIghdip post 既野
但Efficiency 又低
越黎越垃圾

Ching 我in左 好想入 介唔介意留個聯絡方式吹下水

不能同意更多

我唔係知好多野一係你留比我？

Cut 到咁 admission score 應該升2-3分

有冇海歸嘅
clp hke emsd mtr都冇覆
真係諗緊入唔入行好

點解覺得一般？

唉
Aecom 好似冇晒聲氣咁

Ching 有去in ？

In成點 有無比OFFER？

你哋係幾時in ?

上星期 你幾時in?

Ching 可唔可以講多d 琴日比offer你？ 我之前先in完 係咪可以唔洗等喇？

上星期打電話
巴打加油啊 我之前都in咗好多份

Ching 多謝回復 我係上星期5 in既 in得幾好話到好似會請，又係返去等2個星期 其實我都想等下 你係上星期5之前打比你？

不要分得那麽細
做N展都係狗

前兩日先交form
你地幾時apply ?

Ching係今年 FG？ 我係上年FG 裸辭 估唔到穩工難到PK 而家

唔記得 我應該仲早d 應該好看叫你 in

我都係 恭喜Ching 呢個時勢都有Offer

Ching 想問多句 有無打比之前公司做reference check？

今年個市係唔係好淡
Second low 乜offer都冇
準備疊埋心水讀FT Msc

等下啦 你唔係top預左5月打後先有

今年fresh grad搵工肯定難d
所以讀完Msc再搵

有冇報定先 有d 出曬offer

準備跟朋友轉行考消防

2個幾星期in （Meinhardt Facade Technology (H.K.) Limited）呢間公司，
岩岩見到有出ad請人？ 有無ching in過？

就係唔知

Main con都冇消息真係玩撚完

WSP Video in 是咪出完

有無ching已經做咗

你first hon做tech咪可做engineer 2xk
但如果係傳統construction/bs野, 係咁架啦

如果入唔到依4間就唔入行, 咁可以做咩

Grad E 一年consultant工作經驗 依家想轉公司會唔會有人請？如果有 邊度最有機會？

識人做呢間 做到心絞痛 真係仆街公司黎

Arup structural 出到幾號

除咗clp
其他有冇消息

想知+1 有冇人講下會問咩

我前兩個星期去in 連做狗都無offer

cmw mm

HKE 連apt test 都冇
mtr 入唔到panel
Emsd 唔記得咗報

Ching 我同你差唔多經歷 差唔多1年 consultant 經驗 而家好難揾工

大家講到clp 咁唔好

大家覺得禮頓依家如何？

lm

你有得in?

又1日了

ARUP grad structural engineer 出左 offer. received called yesterday.

個個都踩

請問你幾時interview？

Excat7ly

引你地掉舊二手飯

轉行啦，工程全部都係狗都唔做（利申唔轉）

Ching 有無多啲貼士

踩嘅多數係無offer, 入到clp就已經好好, 加油ching

又話冇鳩就有工
原來傳說嚟

快啲打電話嚟啦

16 號 2 月

你一定好樣衰

巴打mtr 做完body check?

咦 咁原來真係可能等多過2星期wo

做完
個日即刻打嚟問話我個科嘅title同行scheme A啲野之後就無再聽過hr姐姐把聲

做完 body check 仲驚咩？

一日未有正式嘅offer letter (好似上面clp班巴打)
一日都唔放心

驗身有病都請喎，驚咩？

靚女嚟
不過佢連interview都唔比我
有咩用 定我要放張相係cv

CLP 連body check 都未做

往年係有驗身就有offer?
Sor無排舊po做咗伸手黨

佢驗身會唔會出多一輪

唔會

係 恭喜

你搵下驗身咩價錢就知

最驚係咩叫五個去最後揀三個咁樣
希望各位巴打絲打都會搵到工

點解呢個post好似冇人講main con咁
除咗中國佬同金門有消息之外，其他係點
有冇巴打講吓

鳩和 postpone
好想快d in

靚女唔係話自己係靚女 做多左啦

wsp 出左email 未

想做 main con 個班諗清楚喎
比人指住個頭屌你老母，都要笑笑口答 知道 係 無問題

你揾左幾多間？有幾多有回音

其實各位覺得邊間最好Poly前幾日仲岀緊recruitment talk

Ching 真心建議 有得選無好做structural 錢又無， 地位又無 做到似狗，牌又難考 做左一年當自己白紙一張

Ching 呢度有無方法留低聯絡方式吹下水？ 好似無inbox? in 幾間無消息 屌

女神級既話 絕對可以擺cv

我呢啲又唔靚gpa又低 真係等乞食 幾勤力做幾耐intern都冇用

3A2M都只係得Arup有1st round回音

Ceg geg嗰啲呢
Arup 做完written就收咗皮

same here

唔係civil 唔想失業

若要身體好，勿做工程佬
by 19年grad e

如果收到Offer可唔可以講聲 我都等緊電話

成日話工程唔好做 最好轉行

如果有得揀 我唔去做AO EO 大公司MT GT咩 依家就係冇得揀

今日先收regret

有呀， 不過係其它工程post

咁祝你好運
我就覺得一日未死一日都有得揀既，各人睇法唔同啦

你留tg?

份卷的確有難度 無啦啦叫你計hydraulics咩式都無

如果HR請人 無簽scheme係咪比簽左有好大勝算？

有冇ching 15/2 in完arup但未收offer架

冇打呀 聽日問 驚 btw你幾時見同咩discipline

我g多啲唉

我

讀EE/ME有得做返本行其實係一件好正既事

我都想做

讀完mech走去搵BSE工 有D無奈

好羨慕其他國家

本身對thermodynamics 同fluid mechanics 好有興趣，做冷氣consultant都叫少少關事掛

加左薪之後 TO Pt 9 $22,725 - Pt 22 $44,555

15號in fire eng, 冇消息

Ching add 我 TG: TCLeung2020

啱呀

有冇ME人唔係做BS類嘅工
主讀material thermo嗰啲有冇咩出路？
未畢業想第時整下船 香港有冇得做？

有冇人有金門gt 協興aco消息

金門in緊追下po

到而家都冇聲氣
懷疑佢今年淨收fellow

成班fd冇個肥佬

追po 淨係話building有 咁其他呢？

bs

GT係in 緊
利申：應該肥咗

屌 連interview消息都冇收到

想問 building 有冇邊間公司係已經In緊

識人琴日去咗in

行船

幾個月無得上網 上岸 你得唔得

好難？ 佢全英in你？

改名做周允基先

爬完文講到consultant/contractor咁差
入唔client好似唔入行好啲咁
另一個重點係唔知海歸入行係咩情況

知唔知開始出offer未 有冇人收到

又擾敵
後生做TO仔咁既人工當然OK
如果中年仲係TO仔人工其實好低

想做泥佬 但written應該咩都有

有冇人知aecom structural 出左2 nd in未

Aecom geo係咪乜都未出

考唔到牌 中年未必有4萬蚊啦 仲唔計會俾人炒

私人市場真係做狗

1x 年就加到去PT 22 晏晏腳喎
大把人無呢個價

自問無能力考到牌，所以連HKIE Scheme A都廢事申請
依家只希望30歲前入到政府做WS, TO呢啲位

睇你同咩engineer level比
我行tech，正常senior eng-principal eng，十幾廿年年資，4皮就真係好少

Arup building service 出左offer未 見好似得str 出左？

miss曬d大行既application係咪收得皮

一早報咗都無消息

client果d我係覺得自己唔會入到所以連報都冇報⋯⋯

咁civil呢？

志在參與睇下有無彩派嘛

本來想等大學job fair有冇d細d既公司肯收
結果上下學期都收曬皮

唔好入細 firm

Ching 有無去in？

啱啱in 完
話對我好有興趣 畢業後打比佢
(要上水番工)

呀睇錯 我都係五號

Same 想轉工都難呀

科學園個啲r&d post前景點？

Mott McDonald 叫填資料
係咪啫係有得in定撚鳩我

Ching 有無興趣？ 我無去in 覺得間公司好伏

你過唔過3 利申收唔到

下你interview都冇去 咁都得架咩

ARUP civil 出offer

無師兄Build King?

收到 覺得想撚鳩人

撞時間 之前打電話已經講去唔到in 呢間好似無scheme A？ Ching介唔介意講下出幾錢人工？

係咪not being considered? 我都唔知衰咩

Yes你都係？咩team?

yes

等多陣，可能proceed緊，可以打去問下

而家都未有得in 係咪要等人reject offer先有機會

做左written?

港燈有電話通知Group Interview

巴打你讀咩

做咗，重要係1月頭做
可能篇文寫得衰

mech

加油 Ching 我而家雙失青年緊

你篇文有冇 engineering related

咩科

巴打咩major

有呀

到e家都冇得in, 應該人地reject 左offer都冇機

我都係1月頭做written 依家冇消息 你in邊個discipline?

到時出多幾間client offer就可能有㗎啦..我諗

ff下都係好事黎

有冇人22/2 in Arup收到offer？

咩discipline

幾時written

你有?

Arup 22/2 str出左 巴打加油

搭單問有冇人in過?

一月頭written而家先interview

未有

wsp啱啱出左second in

可能食二手飯掛？

乜都無

巴打幾時in

Str

咩discipline？

你打去問下 上面有巴話收到

咁快 星期一先出video in

岩岩先做完video

岩岩收到電呀 22/2 in, structural

電話*

應該人人都有

下 點解會咁

識人Third hon gpa都有

介唔介意講下問咗乜
係咪佢彈條問題之後叫你答

全英定係中英?

Mech

佢出video in果日我啱啱好in 完第二間 見佢出就拿拿林做埋費時煩

入唔到政府，入私人公司緊係行mt
親生仔保證平步青雲

咁你有冇

俊和MT?

俊和 就算啦，人工又低
都好過做ae個啲

有冇巴打知ceg/seg大概幾時會出

in完時 佢話3月中

電話幾號字頭？今日都有幾個miss call

personality test

2字頭

bs 上星期左右收到

你又係mechan?

港燈收得少過中電

幾號in?

下禮拜四

Mech?

問多句，幾時做完apt test?

一月頭

巴打幾號IN?

2年都係16

呢個我收到 叫我send DSE ENG 成績, 我lv5, 快D請我啦

我果個係填form簡preference
冇補資料

我個女仔fd同你一樣
但唔知點解佢無叫我
可能我CV已經寫左Business line 同preference

唔記得係咪上網apply嗰時已經比咗

轉出去13k

同問，做 arup電，完左scheme A，想轉main con可以叫幾多？或者而家main con 完 scheme 大約幾多？
感激

civil ive top up degree今年畢業
有間細consultant開價14k,問我做唔做
各位ching點睇?

三大都未有工開嘅時候

巴打好勁

其實係上年返intern返到依家，老闆問我有無興趣繼續做落去啫

難分真假

sor 我應該係睇錯左公司，補資料應該係Atkins,Mott 就填preferencr

揾工揾到懷疑人生

三月姐 十月都冇先懷疑啦
依家全部 offer 比同一班人拎曬
到七八月返工就大把二手offer

邊會輪到我呀唉

好憎嗰堆學霸
...吃不到的提子...
我真係好想入MTR
group discussion 成班友仔喺到拋書包離曬題都可以比人賞識

interview咩題目可以拋書包

講人口老化點樣upgrade個service
佢就係咁講自己點樣喺大陸intern學左啲咩日本學左啲咩 我心諗你都冇link到過幫助老人家 只係識講有咩最近既科技可以加落去MTR到
我成個討論都入題 話計算車廂人流讓老人家預先到某個地方等上車 講簡單既科技就無人理我

但係離題個學霸最尾入到下一round?

8個人，兩三個唔係點講野，一係就重覆學霸同我既point，另外三個學霸就扯貓尾互拋書包，我就冇得繼續 in，咁學霸有既機會自然高啦。 (civil ,operational 個邊)

有冇人知aecom structural 2nd in出左未

d阿sir應該好中意, 因為阿sir自己都中意拋

呀呀呀呀呀呀 好撚唔gur

所以我直頭冇報

Mott?

做工人好過 2皮左右
收工就真係收工

technical 有TO 做
Eng grad 最緊要有閪

ching出左？

今年main con一般係咪仲係22k? 定23k?

有無2月17-21日in過Build King 嘅 Civil GE巴打有消息

上年19.2k

恭喜巴打 想問係咩discipline

西利

拎左offer 果位巴打intern 係做mtr ?

原來mtr grad e 唔請番佢地d intern 係真嘅

唉自己就係例子

轉行吧啦

MTR intern 每年好似請好多

我做完報GT都係唔收

GT 太多勁人烏好多business school

巴打介唔介意講下個format係點

同問

有冇15/2 in完arup fire 有消息

Here

No news

港燈除咗mechan 其他有冇出？

答返written 個啲野加少少追問 之後問CV野 一半廣東話 一半英文 好似兩個都係engineer 冇HR

Mott Mcdonald civil 定 geo 好d?

如果有得簡，Civil畢業去多政府job嘅consultant會好過入MTR/AA 。重申，係如果有得簡 i.e. Consultant 同 Client offer 都有嘅人。

大Consultant一般鋪好路等你training第三年落地盤做ARE。 簡接幫你舖埋路考AE， 入去考牌就升E 60k。 一定好多人會話，得嗰幾個位點爭？ 但係我覺得你有實力過5關收MTR offer， 能力同埋成績應該唔差， 點解唔辛苦幾年之後直接入政府？

加上consultant完scheme入MTR大有人在。 唔需要一畢業就狗衝入去做每日等530收工嘅喪屍。

考牌方面，我可以話你聽MTR嘅training絕對唔會好過consultant(civil only, 其他discipline唔知)。事實上所謂training就係掉你去consultant一年半載之後話fullfil左你design experience， 然而一年後你其實乜春都唔識 相比之下consultant GradE連續三年，日日畀人屌， 個個禮拜畀人捽， technical同處事能力上一定大有進步。

以上係我嘅見解， 雖然預咗畀吹奏MTR/AA等Client嘅人屌。 不過都係嗰句， 岩岩畢業有好多路可以行， 入Client唔一定好, 除咗政府

Consultant E就算有牌邊有60k
政府就有

巴打去左邊，記得上年一齊報aecom

Sorry講得唔清楚，係考政府AE。Consultant E 30k都無

講緊考政府AE 再升E

做Client 長遠真係唔夠入政府好咩？
MTR grad E做上去親生仔唔係通常著數啲？

Arup 係咪得civil 同str 出左offer?

長遠梗係唔夠啦， 除非你話做到director級， 到時你都5,60歲， 咩工程總監千幾萬年薪就唔好講啦，令尊係前總監， 高官，人大政協都有小小機會嘅。

相比政府60k起薪加房屋津貼，MTR GradE開始做～10年到 EI(M10) 先追到政府個起薪。

on9, consultant E點會30k都冇
通常都35-40k

你認真？MTR完Scheme考牌升E都係約35k, Consultant完Scheme比到35-40？

舊同事某A Senior Engineer, 即係Engineer>Project Engineer> 先到呢級，都係39k。 由入行開始都講緊～15年經驗。 如果你expect入consultant考埋牌有35到40k 巴打你都係轉行啦

有D Consultant真係比到>35k請E
但出名果D 3A2M WSP CMW就一定無

乾收銀三大毒瘤
W M J

c呢

乾收銀毒瘤list
A A A A A A A C J M M P W